\frontmatter % Use roman page numbering style (i, ii, iii, iv...) for the pre-content pages

\pagestyle{plain} % Default to the plain heading style until the thesis style is called for the body content

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\maketitlepage

%---------------------------------------------------------------------------------------
%	DEDICATION  (optional)
%----------------------------------------------------------------------------------------
%
%\dedicatory{For/Dedicated to/To my\ldots}
\begin{dedicatory}
Para todos aqueles que sofrem de insónias!
\end{dedicatory}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABSTRACT PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}

% here you put the abstract in the main language of the work.

Nesta dissertação é apresentado o desenvolvimento de um sistema de IVR. No contexto em que este projeto foi desenvolvido, o objetivo do uso do IVR é classificar e afunilar os visitantes recorrendo a estratégias de personalização. No contexto dos \textit{contact centers}, os IVRs são utilizados com o objetivo de classificar e afunilar os chamadores.

Com os progressos tecnológicos, o reconhecimento e síntese de voz ganharam um novo estatuto para a tecnologia de IVR, existindo já alguns sistemas de IVR a suportar este tipo de tecnologia.

Surgindo no início da década de 1950, tecnologias de reconhecimento e síntese de voz foram alvo de grande investigação durante o resto do século XX, mas apenas tornaram-se viáveis em termos financeiros no início do século XXI. Com o aparecimento da computação na nuvem, o reconhecimento e síntese de voz passou a estar disponível a qualquer momento demonstrando um custo de implementação baixo para os benefícios que proporciona.
 
Com a integração das tecnologias de reconhecimento e síntese de voz, no sistema de IVR abre-se a possibilidade de tornar a jornada do chamador pessoal e única.

Nesta dissertação são apresentadas as várias fases do desenvolvimento do sistema de IVR, que consistiu na investigação e análise de tecnologias existentes, enumeração dos requisitos funcionais e não funcionais, desenho da arquitetura, implementação e avaliação do sistema.

No final da dissertação é feita uma apreciação sobre os objetivos definidos e o trabalho desenvolvido, assim como a enumeração das limitações e planos futuros para diminuir as limitações do sistema.

%A BySide fornece um serviço que converte visitantes em clientes e o motor de IVR é mais uma arma no seu arsenal de estratégias, que contribuem para alcançar esse objetivo.

\end{abstract}

\begin{abstractotherlanguage}
% here you put the abstract in the "other language": English, if the work is written in Portuguese; Portuguese, if the work is written in English.

In this dissertation the development of an IVR system is described. In the context in which this project was developed, the purpose of using IVR is to classify and narrow the visitors using customization strategies. In the context of contact centers, IVRs are used for the purpose of classifying and narrowing down callers.

With technological advances, voice recognition and synthesis have gained a new status for IVR technology, and some IVR systems already operate with this type of technology.

Appearing in the early 1950s, speech recognition and synthesis technologies were the subject of extensive research during the rest of the 20th century, but only became financially sustainable in the early 21st century. With the emergence of cloud computing, speech recognition and synthesis became available at any time showing a low implementation cost for the benefits it provides.
 
With the integration of speech recognition and synthesis technologies, in the IVR system it opens up the possibility of making the caller's journey personal and unique.

In this dissertation the various phases of the development of the IVR system are presented, which consisted of research and analysis of existing technologies, elicitation of functional and non-functional requirements, architecture design, implementation and evaluation of the system.

At the end of the dissertation an assessment is made on the defined objectives and the work accomplished, as well as listing the limitations and future plans to diminish the limitations of the system.

\end{abstractotherlanguage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ACKNOWLEDGEMENTS (optional)
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{acknowledgements}

Gostaria de agradecer à BySide pela oportunidade e disponibilidade para desenvolver este projeto, em especial ao Daniel Ramos e ao Vítor Vidal pelo acompanhamento e pelo apoio dado na realização da dissertação. Agradecer o apoio dos meus colegas de equipa, Eduardo Vasco, Filipe Moutinho e Mário Sousa.

Agradecer aos meus amigos, em especial ao Alexandre Abreu e ao João Dias pela ajuda e apoio na revisão da dissertação. Agradecer à Margarida Guerra e à Rita Sousa pelo apoio moral e pelas batalhas e desafios conjuntos que partilhamos na realização da dissertação.

Por último agradecer ao meu orientador, professor Jorge Coelho, por todo o apoio prestado durante a elaboração desta dissertação.

\end{acknowledgements}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LIST OF CONTENTS/FIGURES/TABLES PAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\tableofcontents % Prints the main table of contents

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ACRONYMS
%----------------------------------------------------------------------------------------

% we include the glossary here (frontmatter is included with \input, so this command is as if it was in main.tex)
\input{frontmatter/glossary}

\newcommand{\listacronymname}{List of Acronyms}
\iflanguage{portuguese}{
\renewcommand{\listacronymname}{Glossário}
}

%Use GLS
\glsresetall
\printglossary[title=\listacronymname,type=\acronymtype,style=long]

\listoffigures % Prints the list of figures

\listoftables % Prints the list of tables

%\iflanguage{portuguese}{
%\renewcommand{\listalgorithmname}{Lista de Algor\'itmos}
%}
%\listofalgorithms % Prints the list of algorithms
%\addchaptertocentry{\listalgorithmname}


%\renewcommand{\lstlistlistingname}{List of Source Code}
%\iflanguage{portuguese}{
%\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de C\'odigo}
%}
%\lstlistoflistings % Prints the list of listings (programming language source code)
%\addchaptertocentry{\lstlistlistingname}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABBREVIATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
%\begin{abbreviations}{ll} % Include a list of abbreviations (a table of two columns)
%%\textbf{LAH} & \textbf{L}ist \textbf{A}bbreviations \textbf{H}ere\\
%%\textbf{WSF} & \textbf{W}hat (it) \textbf{S}tands \textbf{F}or\\
%\end{abbreviations}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SYMBOLS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{symbols}{lll} % Include a list of Symbols (a three column table)

%$a$ & distance & \si{\meter} \\
%$P$ & power & \si{\watt} (\si{\joule\per\second}) \\
%Symbol & Name & Unit \\

%\addlinespace % Gap to separate the Roman symbols from the Greek

%$\omega$ & angular frequency & \si{\radian} \\

%\end{symbols}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DONE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\mainmatter % Begin numeric (1,2,3...) page numbering
\pagestyle{thesis} % Return the page headers back to the "thesis" style
